東方日報：中央軟化， 五獨齊發 ，縱容反華毀長城， 東海南海不安寧。

港獨
有北京學者指連串放生事件，包括港獨等分裂國家勢力勢必愈來愈猖獗。

被指是違法佔領行動「幕後黑手」兼「最大金主」的壹傳媒黎智英，日前獲律政司放生，表明不會就與佔中相關「黑金案」檢控他與多名反對派人士。當日帶領群眾衝擊政府總部，而直接導致佔中全面爆發的「雙學三子」黃之鋒、周永康及羅冠聰，前日亦獲終審法院裁決上訴得直，毋須坐監，即時獲釋。再加上近日港股大跌，而流感肆虐又迫使特區政府於昨日急急宣布全港小學及幼稚園停課抗疫，令人感到香港在法治、政治、經濟及民生方面都亂象叢生，質疑一國兩制是否出了問題，中央有否牢牢掌握對香港的全面管治權。

有北京學者認為連串放生事件嚴重衝擊中央權威，影響極大，不但未來香港社會矛盾會愈來愈多，反中亂港活動也勢必愈來愈猖狂，更令台獨、藏獨、疆獨、港獨、蒙獨等分裂國家勢力猖獗，南海東海以及周邊國家也會夠膽挑釁和招惹中國。他呼籲中央必須旗幟鮮明地強硬表態，不可再縱容包庇危害國家安全和挑戰中央權威的事件持續上演。
變相鼓勵挑戰中央權威

台獨
近年台獨氣燄高漲，集會示威不斷，刺激兩岸關係緊張。

藏獨
有分析指中央如在香港問題一味容忍，今後藏獨活動只會愈來愈明目張膽。

疆獨
有評論指疆獨是中央過去縱容忍讓的產物。

該學者指出，雙學三子如果在內地，一定是危害國家安全重罪，香港是中國的香港，不是甚麼人的香港，任何法律都不可凌駕國家安全之上。他認為，如果不是中央容忍，香港特區政府應不敢輕易放生三子，但這一放生，影響非常大，不但令香港法制淪喪，更會鼓勵更多激進分子和組織製造事端，未來香港的矛盾會更加激烈，反中亂港活動會愈來愈多，外國勢力將更公開介入香港事務。

蒙獨
蒙獨人士曾在日本聚集示威。
黎智英（前排左三）等大批違法佔中搞手，至今仍然逍遙法外。

該學者表示，放生雙學三子不僅令上千名非法佔領人士可能也有機會逃過法律制裁，關鍵是台灣在看，台獨勢力必定更加猖狂。該學者分析，特區政府的表現，體現出中央的默許，而香港反中亂港分子以及政府官員似乎看透中央對香港有所顧忌，並認為中央會顧忌國際輿論和美國等西方國家，因此才如此公然挑戰中央權威。

容忍妥協徒招西方進逼

他認為，中央官員中總是有人認為只要妥協、忍讓、寬容，就能與美國等西方國家搞好關係，就能搞好改革開放，事實證明軟弱妥協是行不通的。中央愈容忍、愈包容，對方鬧得愈厲害，步步進逼，最後影響更大。

該學者認為，中央如果在香港的問題上一味容忍，今後不但台獨、藏獨、疆獨、港獨、蒙獨活動會愈來愈多，甚至還有其他分裂勢力出現，而且周邊國家一定也會生事，南海東海也會爭端不斷。一個國家連內部問題都處理不好，周邊鄰居根本就不怕你，就不尊重你。

須向外國勢力強硬表態

該學者表示，香港的問題與台灣一樣，背後都有美國等外國勢力插手，中央只有強硬才能確保香港穩定。事實上，台獨、藏獨、疆獨、港獨、蒙獨等五獨都是鬧出來的，都是縱容忍讓的結果。他再次表示，對香港近期發生的事件，中央必須旗幟鮮明表態，面對西方勢力挺起腰桿，這樣才能讓人民有民族自豪感。裝聾作啞，只會令愛國愛港親中人士心寒。

屌你老母唔亂搞咁多野啲人得撚閒搞尻你咩

以上甚麼獨！
都不及中國共產黨嘅化學元素表毒！

好快東方會追擊林鄭

流感,港股全部都係外在因素黎,關中央軟唔軟咩事??借d意又拎港獨出黎講,大陸學者

前幾日先有單新聞講 中共捉左12萬新疆人去集中營

咁都叫軟化

一國一制囉, 百粉敢唔敢呀?

就快地球獨立於太陽系

除咗風月版外，原來港聞都適合藍屍死老坑打飛機用

賣百粉會打靶

東方日日頭版都係講唔拉肥佬黎